遇神殺神的C.朗去哪？

皇馬對拜仁的第二回合，一大新聞是賓施馬打破了自己的入球荒，這個法國前鋒梅開二度，推動球隊進入歐聯決賽。比賽中的另一位主角是拿華斯，哥斯達黎加人用8次撲救拯救球隊，也是皇馬晉級的功臣。但與此同時，我們熟悉的一位主角這次卻消失了，他就是無數次拯救球隊的C.朗拿度。

上一輪聯賽，C.朗拿度沒有參賽，他的體能儲備應該是足夠的，然而之前遇神殺神、遇佛殺佛的C.朗拿度最近在歐聯上突然失去了入球的感覺。最近3場歐聯的比賽（主場對祖雲達斯以及兩回合對陣拜仁），C.朗拿度只取得了一個12碼入球。這個葡萄牙巨星究竟怎麼了？

上一場對拜仁，C.朗拿度就感覺不好，可以說是踢了最近一段時間以來最差的一場比賽，他沒有了瘋狂的感覺，比賽中他未能取得入球，雖然曾攻破對方球門，但因為手球在先而被判罰無效。比賽中大部分時間他都沒有作為。和對拜仁的比賽一樣，主場對祖雲達斯C.朗拿度也沒有什麼表現。在場上，葡萄牙人顯得絕望，他與皮球接觸的機會不多，而且也很難進入對方禁區，為此幾次嘗試遠射。如果不是賓拿迪亞送出12碼，那C.朗拿度也沒有入球。

不少人認為，C.朗拿度之前之所以發揮不佳，是因為賓施馬沒有正選。賓施馬能在場上提供無形的貢獻。他在場上的跑動能吸引對方後衛，能讓C.朗拿度避免被對手盯死。賓施馬能為C.朗拿度創造空間，賓施馬善於一腳傳球，善於撕破對方防線。然而對拜仁的第二回合，賓施馬也正選了，C.朗拿度依然還是沒有感覺。

在C.朗拿度未能取得入球的情況下，他的一系列歐聯紀錄也戛然而止。首回合對拜仁，C.朗拿度未能取得入球，他今季場場都有入球的紀錄被終結。

此外，對拜仁的比賽也是C.朗拿度在皇馬的第100場歐聯比賽，可惜這次未能為球隊建功。上半場C.朗拿度基本上消失，他沒有發揮決定性作用，射門的機會也很少。比賽第53分鐘，馬些路送出一次傳中，C.朗拿度也毫不猶豫地起腳射門，然而非常遺憾的是，雖然射門位置距離球門近在咫尺，皮球卻高出了橫樑。C.朗拿度也不敢相信眼前發生的一切，他顯得非常懊惱和自責。歐聯4強，他沒有一個入球，這也是他3年來第一次在淘汰賽的兩回合比賽中都沒有入球。

賽後《馬卡報》的球迷評分中，C.朗拿度在正選球員中得票倒數第一，《馬卡報》的評論指出：「C.朗拿度這樣的表現，讓我們都認不出他來。他原本有機會將比數改寫為3比1，然而令人難以理解的是，他在非常有利的情況下將皮球踢上了雲端。他錯失這樣的機會是非常罕見的。」西班牙《每日體育報》只給了C.朗拿度4分，評語表示：「在班拿貝球場，幾乎沒有C.朗拿度的消息，他不但很少參與比賽，在獲得機會時也沒有發揮決定性作用，而得分能力原本是他最突出的能力。」

統計顯示，對拜仁的兩回合比賽，C.朗拿度總共只觸球62次，不如兩隊的門將拿華斯（68次）和烏里治（75次）。《阿斯報》賽後指出了C.朗拿度的問題：「在拜仁球員中，C.朗拿度好像是一座孤島。他現在在球隊給人的感覺是另一個人在踢球。他第一次射門到第38分鐘才到來。現在的C.朗拿度更像是賽季初的那個C.朗拿度，而不是作客對祖雲達斯比賽中的那個C.朗拿度。看上去C.朗拿度好像跟賓施馬換了角色。在基輔的歐聯決賽上，情況會不一樣，皇馬需要C.朗拿度站出來，以贏得第13座歐聯獎盃。」

好在現在距離歐聯決賽還有將近一個月時間，C.朗拿度仍然有充足的調整時間，皇馬球迷也希望他能將狀態再次調到最佳，皇馬要想連續第三次拿到歐聯獎盃，就少不了C.朗拿度的作用。

同2

對廢隊刷入球

隱形人

去左預備踢決賽囉

足球上帝小花近3年歐聯8強到決賽怒轟幾多球

去左操肌準備決賽除衫慶祝

到時會刷12碼比牙朗射嫁啦,練定12碼得啦!

下場就越位入波俾你睇

連步伐都覺得好重 一定有事